[
    {
        "question": "س1 – ما الأصول الثلاثة التي يجب على الإنسان معرفتها؟",
        "response": " معرفة العبد ربه ودينه ونبيه محمد "
    },
    {
        "question": "ما هي السُّورة التي تعدُّ أمُّ الكتاب؟",
        "response": "الفاتحه"
    },
    {
        "question": "ماذا يجب ان نفعل مع المرتد الذي داخل بلاد المسلمين?",
        "response": "نستتيبه ثلاث ايام وان لم يتب نقتله"
    },
    {
        "question": "ما السوره التي لا تبدأ بالسمله",
        "response": "التوبة"
    },
    {
        "question": "هل يجوز بناء كنيسة في بلاد المسلمين؟",
        "response": "لا يجوز"
    },
    {
        "question": "ما حكم الاشاعره؟",
        "response": "كفار"
    },
    {
        "question": "من هو الصحابي الملقب بسيف الله المسلول",
        "response": "خالد بن الوليد"
    },
    {
        "question": "ما حكم من ينكر علو الله تعالى بالسماء",
        "response": "كافر"
    },
    {
        "question": "ما حكم الاغاني؟",
        "response": "حرام"
    },
    {
        "question": "ما حكم من سب رسول الله حتى وان تاب؟",
        "response": "يقتل"
    },
    {
        "question": "هل غير المسلمين يدخلون الجنة؟",
        "response": "لا"
    },
    {
        "question": "ما حكم من يقول ان القرآن مخلوق؟",
        "response": "كافر"
    },
    {
        "question": "ما حكم الزاني المحصن(المتزوج)؟",
        "response": "الرجم"
    },
    {
        "question": "ما حد الزنا",
        "response": "يجلد ثمانين جلده"
    },
    {
        "question": "ما حكم سب الدهر؟",
        "response": "حرام"
    },
    {
        "question": "ما حكم ترك الصلاة",
        "response": "كفر"
    },
    {
        "question": "ما حكم الطاغوت؟",
        "response": "كافر"
    },
    {
        "question": "من هو خليل الله",
        "response": "ابراهيم"
    },
    {
        "question": "من هو النبي الذي اسمه مكتوب على العرش",
        "response": "محمد"
    },
    {
        "question": "من هو روح الله؟",
        "response": "عيسى"
    },
    {
        "question": "ما اسم الجبل الذي استوت عليه سفينه نوح",
        "response": "جبل الجودي"
    },
    {
        "question": "من هو الصحابي الملقب ب الفاروق",
        "response": "عمر بن الخطاب"
    },
    {
        "question": "ما هو الناقض الرابع من نواقض الاسلام",
        "response": "من اعتقد ان هدى النبي اكمل من هديه"
    },
    {
        "question": "ما حكم الاستهزاء بالملائكه",
        "response": "كفر"
    },
    {
        "question": "بأي سوره موجوده هذه الآيه؟:﴿وَإِنۡ عَاقَبۡتُمۡ فَعَاقِبُوا۟ بِمِثۡلِ مَا عُوقِبۡتُم بِهِۦۖ}",
        "response": "التوبة"
    },
    {
        "question": "ما حكم من لا يكفر الكافر",
        "response": "كافر"
    },
    {
        "question": "من هي اول زوجه للرسول",
        "response": "خديجة بنت خويلد"
    },
    {
        "question": "ما اول سوره نزلت",
        "response": "سورة العلق"
    },
    {
        "question": "هل الله يخلق صفاته",
        "response": "لا"
    },
    {
        "question": "من اول من اسلم بالرجال",
        "response": "ابي بكر الصديق"
    },
    {
        "question": "من هو مؤلف كتاب التوحيد",
        "response": "محمد بن عبد الوهاب"
    },
    {
}
]
